今日我哋講嘅蝗蟲 其實好可能就係他日嘅我哋

今時今日每日百五人來港，其實啫係中共要喺香港換血，百五人入面無可否認有啲人可能某程度上真係幫到香港 (技術、資金)，但係我自己就好少聽到呢類嘅好消息，反而中港矛盾、同香港人搶資源果啲就分分秒秒都聽得到。鵲巢鳩佔，每日百五人，淨係每年都已經過百萬蝗蟲侵佔香港呢個土地有限嘅小城市。地就得咁多，人就不斷揼入嚟，間接扭曲咗香港公屋同居屋嘅原意，拖垮咗香港本身嘅發展。

細個嗰陣，香港嘅公屋、居屋係用嚟俾基層同埋有需要嘅人住，但宜家大部分嘅80後、90後，甚至00打後嘅香港人 (唔計新移民嗰啲)，都要淪落到去排公屋、居屋，仲要唔係申請就有，係申請咗都要等十幾廿年都未必輪到你。咁變相，原本嘅香港人或多或少都會諗吓移民呢個方案。好喇，講到移民，當你真係有能力有錢去移民喇，無論我哋移去咩國家、咩城市都好，其實我哋就會變咗影響緊人哋國家嘅人，或多或少增加咗人哋嘅住屋、文化侵蝕嘅憂慮，就算成功移民都未必逃得過俾人標籤為蝗蟲嘅一關。

各位80後打後嘅人，認真諗一諗，政府嘅政策我哋未必可以改變得到，就算我哋點鬧點嘈個政府都好，政策都未必會為我哋呢啲「小部分人」去改變。然而，小弟希望嘅係，大家都可以諗一下自己未來嘅路、未來嘅屋企，關心下自己身邊嘅事，喺仲可以發表自己嘅睇法嘅時候出聲，一支竹仔易折彎，雖然今時今日好多
扎竹仔都未必抗衡得到港府，但都係嗰句，宜家有得諗有得做就好諗好做喇。

其實香港就係我哋嘅屋企，唔想俾人鵲巢鳩佔嘅話，希望大家可以正視香港現有嘅社會問題，盡自己能力捍衛自己嘅屋企，講大家都識講，但又有幾多個會真係落手做？

諗完唔做，到時後悔可以賴邊個？

香港人本身一樣犯賤 怪得邊個
賴既性格 注定永遠失敗

若果你為人地國家付出 交税 努力賺錢買樓唔炒樓 相信我地唔會成為蝗蟲 而家啲蝗蟲係唔交税 咩都唔做坐係度 然後攞綜緩搶公屋 um 起碼我唔會係咁囉